\begin{tutorial}{MultiChad}

\begin{enumerate}
\item
В первых двух подзадачах достаточно только следить за количеством выполненных команд \texttt{split v 1}~--- это число однозначно задаёт вид всего терминала. Это можно делать разными способами. Например, можно при каждой команде \texttt{where i} или \texttt{which y x} непосредственно посчитать координаты границ всех окон и легко ответить на запрос.

\item
Для решения следующих двух подзадач для поддержки команд \texttt{split v i} можно воспользоваться PBDS-структурой \texttt{ordered\_set} (либо можно непосредственно реализовать декартово дерево, но не рекомендуется). При выполнении любой команды \texttt{split} или \texttt{where}, нужно сначала определить местоположение окна с номером \texttt{i}~--- если хранить в ordered-set левые $x$ границы всех окон, то окну $i$ соответствует $i$-й элемент множества. Тогда на команду \texttt{where} мы отвечаем сразу, а на команду \texttt{split v i} надо создать новый элемент для нового окна (правая половина текущего окна $i$) и добавить его во множество. Для команды \texttt{which y x} можно бинарным поиском по $x$ найти наибольший номер $i$ такой, что его левая граница не превышает $x$~--- это и есть ответ.   

\item
Для решения последних двух подзадач следует посмотреть на задачу другим взглядом. Представим терминал как бинарное дерево~--- любое окно терминала соответствует вершине дерева. Когда окно делится на два подокна~--- у вершины появляются два сына. Также для каждой вершины будем хранить координаты его левого верхнего угла и его размеры, а также количество листьев в его поддереве. Это позволяет находить вершину $i$ спуском по дереву~--- если слева в~дереве находится не меньше $i$, то спускаемся влево, иначе вправо. На \texttt{where i} можем ответить немедленно, а на команду \texttt{split} мы создаем две новые вершины и подвешиваем их к~текущей вершине, посчитав их координаты и размеры (зависит от типа \texttt{split}). Для команды \texttt{which y x} мы также делаем спуск по дереву~--- в нелистовой вершине мы знаем как расположены окна-дети и можем вычислить, в какой из них находится точка $(y, x)$ и спуститься в~него.

\end{enumerate}

\end{tutorial}
